\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}

\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}

\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
%% Based on the original theme by Matthias Vogelgesang

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{backgroundColour},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt, 
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{PythonStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=python
}


% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray97},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}


\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{CanvasBG}{HTML}{FAFAFA}

% From the official style guide
\definecolor{UnccGreen}{HTML}{00703C}
\definecolor{UnccGold}{HTML}{B3A369}
\definecolor{UnccLightGreen}{HTML}{C3D7A4}
\definecolor{UnccYellow}{HTML}{F0CB00}
\definecolor{UnccOrange}{HTML}{F3901D}
\definecolor{UnccLightYellow}{HTML}{FFF6DC}
\definecolor{UnccBlue}{HTML}{00728F}
\definecolor{UnccPink}{HTML}{DE3A6E}
\definecolor{White}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{LightGray}{HTML}{DDDDDD}

% Supporting Color Palette
\definecolor{WarmGray}{HTML}{696158}
\definecolor{StoneGray}{HTML}{717C7D}
\definecolor{DarkGreen}{HTML}{2C5234}
\definecolor{LightGreen}{HTML}{509E2F}
\definecolor{BrightGold}{HTML}{F0CB00}

% Screamers
\definecolor{Royal}{HTML}{72246C}
\definecolor{Ocean}{HTML}{006BA6}
\definecolor{Flash}{HTML}{B52555}
\definecolor{Citrus}{HTML}{FFB81C}
\definecolor{Spring}{HTML}{CEDC00}

% Serenity
\definecolor{Garden}{HTML}{B7CE95}
\definecolor{Sand}{HTML}{F0E991}
\definecolor{Bloom}{HTML}{F1E6B2}
\definecolor{Clay}{HTML}{B7B09C}
\definecolor{Cloud}{HTML}{BAC5B9}

% Set colors here
\setbeamercolor{frametitle}{bg=UnccGreen}
\setbeamercolor{progress bar}{bg=BrightGold, fg=UnccGreen}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Flash}

\setbeamercolor{block title}{bg=LightGreen, fg=White}
\setbeamercolor{block title example}{bg=Ocean, fg=White}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=Citrus, fg=White}
\setbeamercolor{block body}{bg=CanvasBG}

\metroset{titleformat=smallcaps, progressbar=foot}

\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{Electiva Específica II}
\subtitle{MQTT}
% \date{\today}
\date{}
\author{Diego Andrés Restrepo Leal\\ \texttt{diego.restrepoleal@campusucc.edu.co}}
\institute{Programa de ingeniería electrónica\\ Facultad de ingeniería\\ Universidad Cooperativa de Colombia}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Tabla de contenido}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Configurar AMI para usar MQTT}
\begin{frame}{Elegir AMI}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{mqtt_01.JPG} 
		\caption{Elegir AMI.}
		\label{fig:AWS4}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Seleccionar instancia}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{mqtt_02.JPG} 
		\caption{Seleccionar instancia.}
		\label{fig:AWS5}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Configurara grupo de seguridad}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{mqtt_03.JPG} 
		\caption{Configurar grupo de seguridad.}
		\label{fig:AWS6}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Generar clave}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{mqtt_04.JPG} 
		\caption{Generar clave para conección ssh.}
		\label{fig:AWS7}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Ingresar con ssh}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{mqtt_05.JPG} 
		\caption{Ingresar con ssh.}
		\label{fig:AWS7}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Configurar AMI: Apache, MariaDB y Python}
\begin{itemize}
	\item \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/configurar_lamp_amazon_linux_2_wsgi}{Un sólo scripts: Ir a gitlab.}}
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Aplicación desplegada}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{mqtt_07.JPG} 
		\caption{Hola mundo web.}
		\label{fig:AWS7}
	\end{figure}
\end{frame}
\section{Instalar Mosquitto}
\begin{frame}[fragile]{Mosquitto}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
# Repositorio epel-release de fedora
wget https://dl.fedoraproject.org/pub/epel/epel-release-latest-7.noarch.rpm -P /tmp

sudo yum install -y /tmp/epel-release-latest-7.noarch.rpm

# librería para protocolos
sudo yum install -y libwebsockets

# Instalar mosquitto
sudo yum install -y mosquitto mosquitto-clients

# Iniciar y habilitar mosquitto
sudo systemctl start mosquitto
sudo systemctl enable mosquitto
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_25_mosquitto/install_mqtt.sh}{Script de instalación: Ir a gitlab.}}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Mosquitto: PUB y SUB}
\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
# SUB
mosquitto_sub -h localhost -t test

# PUB
mosquitto_pub -h 52.67.196.16 -t test -m "Hola mundo"
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}{Ejemplo: PUB y SUB}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{mqtt_08.JPG} 
		\caption{Ejemplo PUB y SUB.}
		\label{fig:AWS7}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{mqtt_09.JPG} 
		\caption{Ejemplo PUB y SUB, ESP32.}
		\label{fig:AWS7}
	\end{figure}
\end{frame}
\section{ESP32 y MQTT}
\begin{frame}{ESP32 y MQTT}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/tree/main/ejemplos/ejemplo_26_ESP32_MQTT}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}
\section{Recibir datos de la EPS32}
\begin{frame}{Recibir datos de la EPS32}
Consultar librería \textcolor{blue}{\href{https://pypi.org/project/paho-mqtt/}{paho-mqtt.}}
	\begin{alertblock}{Instalar paho-mqtt}
		\texttt{python3 -m pip install paho-mqtt}
	\end{alertblock}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/tree/main/ejemplos/ejemplo_27_recibir_datos}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}
\section{Ejercicio}
\begin{frame}{Ejercicio}
Despliegue su aplicación web en una instancia de AWS, configure la instancia para recibir información por medio del protocolo MQTT y almacene la información recibida en una base de datos. 
\end{frame}
\end{document}
